MOC : 
Source : [[Louis le Hutin]]
Date : 2023-04-27
***

## Résumé
Louis X en fait

3 juillet 1315 : édit royal du roi de France Louis le Hutin affirmant que selon le droit de nature, chacun doit naître franc. Officiellement, depuis cette date, le sol de France affranchit l'esclave qui le touche.

## Référence

## Liens 